\chapter{Dataset: Alcoholic}
\section{Interpretazione del dataset}
Il dataset in oggetto proviene dalla suite di database del \emph{Knowledge
Discovery in Databases Archive} della \emph{University od California, i
Irvine}\ref{UCI} \cite{bay2000uci};
come dichiarato dal gruppo di ricerca, fa parte di un set molto più
esteso di studi sul rilevamento della predisposizione genetica 
all'alcolismo negli esseri umani studiato dal Neurodynamics Laboratory 
della State University of New York Health Center (Henri Begleiter)
\cite{scikitExpl}.
\paragraph{}
Nel nostro caso specifico, i dati raccolti provengono da un esperimento
condotto su 122 soggetti, ciascuno dei quali è stato sottoposto a 120
trial dello stesso esame.\\
L'esame consiste nella raccolta di un tracciato elettro-encefalografico
relativo ad un'attività corticale di un secondo registrata mentre ial
soggetto veniva richiesto di osservare con attenzione alternativamente
\begin{itemize}
  \item{}una singola immagine (caso che abbiamo identificato come
  \emph{single} o \emph{SNGL})
  \item{}due immagini fra loro identiche (\emph{matching} o \emph{MATCH})
  \item{}due immagini fra loro dissimili (\emph{non matching} o
  \emph{NONMATCH})
\end{itemize}
Per ogni stimolo presentato sono stati raccolti 10 trial della durata di
un secondo per mezzo di 64 elettrodi collocati sulla calotta cranica del
soggetto per registrare fluttuazioni di voltaggio campionate a 256 Hz
relative a canali specifici.
\paragraph{}Abbiamo implementato i nostri confronti fra i classificatori
considerando le quattro classificazioni descritte nella sezione
\ref{esecuzione_alc}.
Nella prossima sezione mostreremo i punti di interesse e i vantaggi di
questo approccio.
\section{Classificazione: un approccio bottom up}
Per la natura dell'esperimento, è stato possibile suddividere i campioni
sia in funzione del tipo di stimolo cui il soggetto è stato sottoposto
(immagine singola, immagini identiche o dissimili) oppure in base alla
presenza o meno della patologia. 
\paragraph{}Abbiamo implementato diversi test per misurare le
performances dei classificatori che abbiamo preso in esame, utilizzando
diverse combinazioni dei classificatori (solo patologia, solo stimoli o
incrociato).\\
Poiché anche i classificatori che ottenevano un maggior successo durante
i reiterati run non sono stati in grado di ottenere (se non
occasionalmente) performances particolarmente soddisfacienti, abbiamo
implementato una modalità diversa per la creazione di una predizione più
affidabile.
\paragraph{}Oltre alla tre predizioni sopra descritte ne abbiamo
implementata una quarta - \textbf{alcohol control extended} o
\textbf{alc-ctrl\_ext} - che proiettasse 
le classificazioni ottenute dal
modello incrociato (sei classi, una per ogni combinazione id patologia e
stimolo) nelle sole classi \emph{alcoholic} e \emph{control}; abbiamo
pertanto classificato i dati nel modo più stringente per risalire in
astrazione e generalizzare la soluzione finale.
\paragraph{}
Questo nuovo modo di predire le classi \emph{alcoholic} e \emph{control}
ha migliorato sensibilmente le performances dei classificatori, nel modo
di cui diamo illustrazione di seguito.\\
\section{Il test}
Abbiamo condotto un benchmark di 100 run consecutivi per analizzare le
performance dei classificatori:
\begin{itemize}
  \item{}K Nearest Neighbors
  \item{}Linear SVM
  \item{}RBF SVM
  \item{}Linear SVC
  \item{}Gaussian Process
  \item{}Decision Tree con max depth = 5
  \item{}Decision Tree con max depth = 10
  \item{}Random Forest
  \item{}Gradient Boosting Classifier
  \item{}Neural Net
  \item{}Ada Boost
  \item{}Naive Baies
  \item{}Linear  Discriminant Analysis
  \item{}QDA
\end{itemize}
Dopo l'esecuzione dei run, è stata effettuata una media per ognuna delle
metriche sopra esposte per normalizzare i risultati.
\paragraph{}Come anticipato, sebbene le performances non siano
particolarmente brillanti si nota come l'introduzione dell'approccio
\emph{acc-ctrl extended} abbia influito sensibilmente su alcuni
classificatori.
\paragraph{}Negli istogrammi che seguono, abbiamo messo a confronto le
due classificazioni \emph{alcoholic - control} (in blu) e 
\emph{alcoholic -control extended} (in arancione) per mettere in 
risalto i benefici di quest'ultimo.
\begin{center}
\includegraphics[width=1\textwidth]{images/accuracy.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=1\textwidth]{images/precision.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=1\textwidth]{images/recall.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=1\textwidth]{images/f1.png}
\end{center}
\paragraph{}E' facile osservare come \emph{Linear SVC} e \emph{Neural
Network}, che con la classificazione \emph{alcoholic control}
performavano appena sopra la media degli altri classificatori e
con un'accuracy ed una precision attestanti attorno al 60\%, migliorano 
considerevolmente in presenza dell'alternativa \emph{extended}.
\section{University of California, Irvine - Knowledge
Discovery Database Archive}\label{UCI}
L'\emph{University of California Knowledge Discovery Database Archive} 
(\emph{UCI KDD Archive}) espone diversi dataset con lo scopo di renderli
fruibili per la ricerca di soluzioni di Machine Learning
(\url{http://kdd.ics.uci.edu/}).
\paragraph{}Il sito pubblica collezioni diverse, suddivise per
tipologia e area semantica. Gli EEG selezionati per il nostro 
sono categorizzati all'interno della sezione \emph{Time Series - EEG}
(\url{http://kdd.ics.uci.edu/databases/eeg/eeg.data.html}).
